《網球撚入》點解費達拿可以稱霸網球界咁多年？

我呢排睇翻網球發現佢ranking仲係top 4
我小學開始睇網球，睇到而家大學佢仲贏緊glad slam
我記得佢有一兩年好似因為背脊有傷患而跌哂watt，以為佢會收皮，點知又比佢反彈

啲後浪nadal Murray Djokovic 都好似開始收收地皮皮 究竟點解佢可以keep住咁多年高水準表現？

Btw 之前幾睇好Djokovic，點解近年好似無乜聲氣？

利申: 記憶仲停留喺 nadal fed Murray Djokovic 嗰時 真係無睇好耐

同埋點解佢掟拍都咁型？

Federer冇稱霸好耐啦 佢係keep得好
但對上一次年終第一已經係2009年
近十年基本上係3+1+1格局
最強勢係djokovic 4次年終第一 二百幾週世界第一 都係2011年開始
仲有5個年終冠軍 除左大滿貢數量
djokovic 其他數據係好過nadal

舊年djokovic, murray, wawrinka因傷收例
基本上到宜家都未好返晒

廢老岩岩先上完第一咋喎
只不過miami出局又跌番落第二

高峰佢維持左好耐

我覺得係打法問題
佢打食腦波多過玩體力
所以體能下降對佢影響唔係最大
佢d 波的確係好華麗，以後唔知邊個先有佢d 波咁好睇了

知呀
但同04至07個佢差好遠
世界第一换泥换去唔算稱霸啦

不過以佢咁既年紀好難稱霸得耐
只係想佢再拎多幾個GS

對手爭好遠啦

早幾年老費讓晒位啦喎，不過近兩年佢枯木逢春久旱迎甘露又翻生，加上主要對手因為傷患問題先比佢上返咁高啫

老費技術爐火純青 打法又慳水慳力 又識保養自己身體唔會chur盡 又有鬥心唔想咁快退 自然可以長留頂峰 同其他top players打

佢加埋後一代既勁人都好受傷患困擾 只係佢打法相對唔靠體能 變相延長到個職業生涯 拿度 祖高域 梅利打後又再冇咁驚艷既後浪出到黎

拿度個種體力型 雖然球場覆蓋面大
但跑動多兼經常作出高難度反抽其實好易傷 後生時恢復得快但一步入30就好難有同樣既康復力

相反費達拿呢種技術型好襟打 佢唔係無舊患 有兩三年落左谷底都係因為傷 但係人既體力會退化 只要佢頂尖既技術猶存 打法夠聰明先有可能keep得咁好

心態屈機

費達拿近幾年轉左打發，將全部波on the rise 果陣就撞反比對手，對手少左好多時間反應

簡單d講以家打發流行體力波個個企到底線最後一米防守唔攻擊雙反費達拿企位係貼住條底線所以全部人都唔多習慣

再加上技術同戰術

打法*

草地佢有排玩
得cilic, murray(如果好返)可以同佢爭
新生代成班淨係識打硬地

成班一米九幾走去玩底線

近幾年啲場越改越慢，所以前幾年廢老同人鬥磨實輸俾後生又好氣好力嘅祖，不過佢17年轉打法加換返支大板，打法 aggressive 好多，特別係反手，同埋祖只從生仔後開始 on99咁，之後仲傷埋

上年澳網開始打法好似有d唔同
勁快撞返個波過對面攞角度
慳水慳力
食撚住nadal
不過而家世一係Rafa

近兩年澳網快咗好多 其實都啱佢打
不過我覺得主要係冇人可以化解到佢發球
如果有Murray djo 之類returner出現 成件事就覆雜好多 nadal想贏的話唔可以企到底線後三米遠 佢腳步已經support唔到

森柏斯咪仲耐? 講真，費達拿算係好努力唔服輸球手，當年起後生既拿度到輸活力又係祖高域到輸搓底線，但都一一克服

alexander zverve 真係得啖笑

反而kyriosd波幾好睇

啲反手好J到

祖同梅利後生咁跑法都唔知仲有幾耐打

個反手由弱點變強項, 技術型打法年齡大仲Keep得住
而且開波落點好靚, 保護到自己發球局

我唔熟網球
不過同森柏斯 阿加斯 比較 費達拿有無超越佢地？

超左好耐

20個大滿貫 前無古人，後都好難有來者啦

作為老費fans, 唯一遺憾係唔能夠見證佢係法網決賽做低拿度

單手反手真係型到仆街

換泥？換咩泥？
泥你老母

好難係法網贏到拿度啦
比人屈體能屈死

唔打法網係明智，同班體力形玩無得打

草地真係無乜咩人威脅到佢
想問下草地同硬地有咩唔同？個地快啲？

Sampras 好似30歲到就退休喎

祖好似進攻型少少
啲波落點有威脅好多

佢啲反手睇到人燥
成日unforced error

技術型打法 vs 依靠身體素質體力打法

因為 in 老野 we trust

得罪講句
森柏斯同費老，拿度同祖高域比都差一班

超左，細個睇森柏斯又成日贏，睇到悶，之後費達拿贏得比佢更多

呢樣真，所以三大天王呢十幾年贏埋 o 的大滿多到嚇屎人。

係
正手好過murray
反手我覺得打和
movement 祖好好多 d slide真係睇到扯哂旗
murray 開波同volley 好過祖

打法上其實兩條友都係同對手磨打體能 但係祖心理質素好過梅利好多所以贏多咁多

只能話以前球拍同線科技無宜家咁好

硬地多摩擦個波會彈得高d
草地個波無咁彈 同埋草"sin" d 個波食得無咁實

梅利主要係D英奴個陣次次溫布頓係咁打晒J咩 7X年來第一個英人羸
十足十好似足球世界杯次次都4X年來最強

森柏斯至剛至陽嘅打法好正 發球衝上網 打得好快 好小互磨

咁又真係比佢贏到

發球上網經典打法，一兩球波交戰，好快搞掂，唔好睇

棄泥地賽事，主打其餘1000分+大滿貫

Big4之3相繼有大傷，其餘top10好手又見頂/未成熟

球拍換大塊咗

身邊聽過唔止一次 「老野退休個日好可能唔再睇網球」
可想而知佢嘅代表性同份量幾誇張

拿度=牙朗
費達拿=美斯

佢打波真係好撚瀟灑

綜合黎講啦, 現役體壇入面爭勝心最強都不出呢四位加埋LBJ

另外我會話後生Fed=後生牙朗 (才華橫溢, 年少氣盛)
全盛Fed=全盛美欺 (完全統治)
其餘時期無乜相似特徵

費達拿似網球王子邊個打法？

唔好膠化老野

好似劍俠反手拔劍咁

梅利其實好慘
輸就蘇格蘭人 贏就英國人

手琢

都係
可能因為咁所以佢心理素質不嬲麻麻
成日好多英媒吹奏

記得佢同祖高域初頭都係俾費達拿同拿度兩個瘋狂sm

呢條友好命 早十年出世都收皮
水鬼升城隍

一開頭佢個nationality 係蘇格蘭
唔知點解後尾變咗 Great Britain

我都覺，但係宜家大部份球手基本上淨係留喺底線，少咗變化都有啲悶
真係得翻費老有機會就壓上網打

反而係應該遲十年出世佢未必贏到咁多grand slam
不過佢點都係Goat啦 點會收皮

..........

一味發球上網就死梗，把握力超好先可以打打下壓上網，一野打死你。所以而家好多都留底線穩守突擊，起碼唔會輸自己先。

10-16年早已過prime, 但都係大滿貫爭標分子, 無咩肉食都有2GS+6次GS final

祖高域澳網最強, 輸比joker唔出奇, 何況04-10年澳網, 費老18 appearances /19次GS final
DJO法網贏兜, 只得15年ge沉態兜

老貴 拿度 祖高
呢3個如果今日一齊退休
大家會點排佢地？

廢佬 第一 拿度祖高平排第二

其他人會覺得拿度勁過祖 但係祖高有幾年真係無人打得贏 外國都話果段係djokovic invincible era

如果Nad有番一兩個atp final既話我會排
Fed=Nad > Djo
遺憾...